因對第三方維修採取限制 蘋果陷壟斷調查

蘋果對於自家產品的維修政策一直都比較嚴格，除了不允許使用第三方配件的產品參加保修以外，還通過軟件功能來限制第三方服務機構對蘋果產品進行維修。而最近，美國眾議院司法委員會正在對蘋果及其反競爭行為展開反壟斷調查，其中的部分調查將集中在蘋果的維修壟斷上。

在給蘋果的一封信中，美國眾議院司法委員會要求蘋果提交所有與「限制第三方維修」相關的內部文件，例如蘋果對第三方維修的限制，包括但不限於蘋果授權服務提供商必須遵守的規則，以及限制或禁止的任何特定維修規則、蘋果推出「獨立維修供應商計劃」，包括但不限於蘋果將通過這一計劃提供哪些特定維修部件以及相應的價格等等。

多年以來，蘋果嚴格的維修政策以及「高昂」維修價格被視為壟斷的信號，許多第三方服務機構由於軟件或者硬件的限制，無法對蘋果產品進行完整的維修，這也對使得一些消費者不得不前往 Apple Store 或者第三方授權維修店進行價格更高的「官方維修」。

去年年初，美國 17 個州的立法部門推出了「維修權」法律的草案，其要求電子設備的廠商必須向社會開放維修業務，其中包括提供詳細的維修資料，公開供應各種維修零部件。但這一草案遭到包括蘋果在內的多家消費電子公司的反對，蘋果認為，電子產品的維修服務應該由官方授權的經過專業訓練的機構或者個人來完成，這不僅能夠保護廠商的知識產權，也更能保證消費者維修服務的質量。

蘋果也在今年八月底，在美國推出了一項「獨立維修供應商計劃（Independent Repair Provider Program）」，面對那些有興趣為 iPhone 提供保修期外維修服務的獨立維修提供商，通過申請之後可以使用蘋果原裝零件，維修工具，維修培訓，服務指南等官方支持，為超出保修期的 iPhone 提供官方認證的維修服務，例如更換 iPhone 的顯示屏或者電池等項目。

但目前這一計劃僅在美國試行，而且也並不是所有獨立維修提供商都能通過申請，蘋果要求維修公司的技術人員必須通過 Apple 認證（參加考試），此外維修公司的服務場所還必須在商業區域。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

我有一瞬間以為係蘋果日報

咁可以唔買蘋果機既

窮又要用蘋果係咩心態

抵你俾人掠水

你咁講同d話唔鍾意港共就離開香港嘅人有咩分別

唔鐘意香港人就離開香港先岩